Câu 1: Thành phần nào sau đây KHÔNG phải là một thành phần giao diện người dùng (UI) trong Android?
A. TextView
B. Button
C. Service
D. ImageView
Đáp án: C

Câu 2: Layout nào thường được sử dụng để sắp xếp các thành phần UI theo chiều dọc hoặc chiều ngang?
A. RelativeLayout
B. LinearLayout
C. FrameLayout
D. ConstraintLayout
Đáp án: B

Câu 3: Intent trong Android được sử dụng để làm gì?
A. Hiển thị thông báo cho người dùng.
B. Lưu trữ dữ liệu.
C. Khởi chạy Activity.
D. Xử lý sự kiện chạm.
Đáp án: C

Câu 4: Vòng đời của một Activity bắt đầu bằng phương thức nào?
A. onStart()
B. onResume()
C. onCreate()
D. onPause()
Đáp án: C

Câu 5: Dịch vụ nào trong Android cho phép thực thi các tác vụ trong nền?
A. Broadcast Receiver
B. Content Provider
C. Service
D. Activity
Đáp án: C

Câu 6: Thư viện nào được sử dụng để xây dựng giao diện người dùng hiện đại trong Android?
A. Jetpack Compose
B. Volley
C. OkHttp
D. Picasso
Đáp án: A

Câu 7: Thành phần nào lưu trữ dữ liệu trong ứng dụng Android?
A. SharedPreferences
B. Intent
C. Activity
D. Fragment
Đáp án: A

Câu 8: Lớp nào được sử dụng để kết nối với cơ sở dữ liệu SQLite trong Android?
A. DatabaseHelper
B. SQLiteOpenHelper
C. SQLManager
D. SQLiteManager
Đáp án: B

Câu 9: Trong Android, chế độ nào cho phép thiết bị tiết kiệm pin bằng cách giảm hoạt động nền?
A. Power Saving Mode
B. Battery Saver
C. Doze Mode
D. Sleep Mode
Đáp án: C

Câu 10: Phương thức nào được gọi khi Activity bị phá hủy?
A. onStop()
B. onDestroy()
C. onPause()
D. onRestart()
Đáp án: D